「71事後討論集中區」一場示威成功之前冇人諗過會成功

昨日既成功係香港人縕養接近整個月先達到既結果
香港人有充足既理據進行勇武示威 表達我地對於政府不滿
依個係鐵一般既事實

但係想話比大家知
講下當初點解會有衝擊立法會依個想法
一場勇武示威係香港進行係好困難
由有想法 組織 說服 行動都係要花上好大好大既努力

早上已經錯失左佔領灣仔會展既機會
大家都一籌莫展 唔知下一步應該點做
十二點 有人提議係立法會旗杆下進行會議
依個「旗杆會議」係標誌住依個衝擊成功既開端

大家係會議既時候 意見係多到七彩
大家考慮同討論緊究竟應該是否應該將示威升級
如果升級 應該衝邊到？應該幾時衝？
大家各自輪流拎咪表述原因 意見
最後用「小數服從多數」原則 投票表決
最後大家決定左：直接即時衝立法會老母！
然後大家散會各自發放消息 準備物資

第二步係最花心思既一步 說服大眾 說服和理非
勇武經常要面對住比人話係鬼
好多人反對個個都想帶風向話唔應該衝
好多人話唔可行 例子不外乎
「衝一座空城黎做乜 入面好多狗架 想人圍咩」
「暴動要坐七碌起 好大獲架」
「民意會逆轉 比人話係暴徒架 社會未必會認同」
結果認同既就跟隨勇武步伐 唔認同既就繼續食花生

香港人就係有太多包袱 太多底線
面對冥頑不靈既政府 我地唔應該有任何底線
去到拎起鐵通 推鐵籠車果刻 大家已經無謂無懼
立法會有至少五十隻警犬
好多人覺得衝入去都冇意思
一場示威成功之前冇人諗過會成功
但結果係成功左

日後社會政治情況未必與七一相同 不必硬套以往既做法
我只係提供勇武既可能性同必要性
「和理非」同樣擔當住同等重要角色
每場示威都應該深思熟慮
學習如何去組織一場「有意義既示威」
並不必將一場示威分類作兩項「和非理」or「勇武」

即使日後有機會要衝稅務局 國金 甚至係中聯辦(例子)
我地都唔應該有任何底線 要放棄任何底線

嘗試擔當一場運動的開闢者

香港人 七一為鑑

推